\section{BCS-Theorie}
Die BCS-Theorie basiert auf der Annahme, dass Elektronen sich zu sogenannten Cooper-Paaren verbinden. 
Durch die starke Abkühlung des Superleiters sind die Gitterschwingungen im Metallgitter durch die Temperatur 
vernachlässigbar klein. Wenn jetzt ein Elektron durch das Metallgitter fliegt, zieht es die positiv geladenen
Ionenrümpfe an, wodurch um dem Bereich um des Elektrons eine lokale Polarisation des Gitters entsteht. Diese 
Gitterpolarisation kann ein weiteres Elektron anziehen\footnote{Diese Anziehung kann zwischen Elektronen stattfinden, die im Kristallgitter von bis zu 100 Atomen entfrent sind.}. 

\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \begin{tikzpicture}
        \foreach \x in {0,...,7} {
            \foreach \y in {0,...,4} {
                \node[circle, draw=gray!80, fill=gray!40, minimum size=2.5mm] at (\x,\y) {};
                \draw[line width=0.2mm] (\x-0.1,\y) -- (\x+0.1,\y);
                \draw[line width=0.2mm] (\x,\y-0.1) -- (\x,\y+0.1);
            }
        }
        % Elektron 1
        \filldraw[black] (1.5,1.5) circle (0.1);
        \draw [->] (1.12,1.12) -- (1.4,1.4);
        \draw [->] (1.88,1.88) -- (1.6,1.6);
        \draw [->] (1.12,1.88) -- (1.4,1.6);
        \draw [->] (1.88,1.12) -- (1.6,1.4);
        \draw [dashed] (1.5,1.5) circle [radius=1];

        % Elektron 2
        \filldraw[black] (5.5,2.5) circle (0.1);  
        \draw [->] (5.12,2.12) -- (5.4,2.4);
        \draw [->] (5.88,2.88) -- (5.6,2.6);
        \draw [->] (5.12,2.88) -- (5.4,2.6);
        \draw [->] (5.88,2.12) -- (5.6,2.4);
        \draw [dashed] (5.5,2.5) circle [radius=1];
        
        
        \draw [double distance=4, -{Stealth[inset=0, width=10,length=10]}] (2.52,1.75) -- (3.5,2);
        \draw [double distance=4, -{Stealth[inset=0, width=10,length=10]}] (4.52,2.255) -- (3.5,2);
        


       
    \end{tikzpicture}
    \caption{Cooper-Paar Bildung}
    \label{fig:CooperPaar}
\end{figure}
Wenn der Spin $\overrightarrow{s}$\footnote{Bei Elektronen ist der Spin entweder $+1/2$ oder $-1/2$ (UP oder DOWN)} und der Impuls $\overrightarrow{P}$ der beiden Elektronen entgegengesetzt sind, und der 
Abstand zwischen den Elektronen klein genug ist, kann die Coulombabstoßung\footnote{Die Coulombabstoßung ist die Abstoßung zweier Teilchen mit gleicher Ladung, hier die Elektronen.} übertroffen werden. So ein Elektronenpaar nennt man
Cooper-Paar. 

\subsection{Cooper-Paar}
Woher kommt aber nun die Superleitung? \\
Da Cooper-Paare aus zwei Elektronen bestehen und deren Spin antiparallel ist, ist der Gesamtspin des Cooper-Paares $S=0$.
Somit gehört das Cooper-Paar zu den \textit{Bosonen} und nicht mehr zu den \textit{Fermionen}, wozu die Elektronen ursprünglich gehörten.
Bosonen unterliegen nicht dem \textit{Pauli-Prinzip}, welches besagt, dass zwei Fermionen nicht den gleichen Quantenzustand haben können.
Die Cooper-Paare können sich also im gleichen Quantenzustand aufhalten, wodurch sie nicht mehr mit dem Metallgitter wechselwirken.
Dazu kommt, dass die Cooper-Paare bei ihrer Kopplung einen teil ihrer kinetischen Energie in Bindungsenergie umwandeln, wodurch sie 
gemeinsam in ein tieferes Energieniveau fallen. Da Bosonen, anders als Fermionen, alle das gleiche Energieniveau besetzen können, 
fallen alle Cooper-Paare in das niedrigste Energieniveau. So entsteht ein \textit{Bose-Einstein-Kondensat}, also ein Zustand, in dem
alle die Cooper-Paare sich wie ein Boson verhalten. Diese Gruppe von Cooper-Paaren ist negativ geladen, da sie aus Elektronen besteht,
und kann somit Strom leiten. So kann keine Energie durch Stoßprozesse verloren gehen, da die Bosonen schon im niedrigsten Energieniveau sind, 
wodurch es keinen Widerstand gibt und der Stromfluss verlustfrei ist.\\
\\
Wichtig zu wissen ist das die BCS-Theorie nur auf metallische Supraleiter bis zu einer Sprungtemperatur von ca. 40 Kelvin anwendbar ist.
Da die thermische Energie der Gitterschwingungen oberhalb 40 Kelvin die Bildung von Cooper-Paaren verhindern würde. Es wurden jedoch auch
sogenannte Hochtemperatursupraleiter entdeckt, die bei Temperaturen bis zu 138 Kelvin supraleitend sind. Diese Supraleiter sind jedoch noch nicht
vollständig verstanden und können nicht mit der BCS-Theorie erklärt werden. Hochtemperatursupraleiter werden auch 
Supraleiter der 2. Art genannt und haben andere Eigenschaften als die Supraleiter der 1. Art, die mit der BCS-Theorie erklärt werden können.
Meistens handelt es sich bei Supraleitern der 2. Art um Keramiken.